{
    "Browse": "열람",
    "MakeHuman Models (*.mhm)": "메이크휴먼 모델 (*.mhm)",
    "All Files (*.*)": "전체 파일 (*.*)",
    "All Files": "전체 파일",
    "File chooser": "파일 선택",
    "Sort": "순서",
    "Refresh": "새로 고침",
    "By name": "이름 순",
    "By created": "만든 순",
    "By modified": "수정한 순",
    "By size": "용량 순",
    "Save": "저장",
    "Export": "내보내기",
    "Mesh Format": "메시 형식",
    "Rig format": "리그 형식",
    "Maps": "맵",
    "Scale units": "크기 단위",
    "decimeter": "데시미터",
    "meter": "미터",
    "inch": "인치",
    "centimeter": "센티미터",
    "Files": "파일",
    "Load": "불러오기",
    "Modelling": "모델링",
    "Geometries": "지오메트리",
    "Materials": "재질",
    "Pose/Animate": "자세/동작",
    "Rendering": "렌더링",
    "Category": "범주",
    "Macro": "인물 개괄",
    "Gender": "성별",
    "Age": "나이",
    "Muscle": "근육",
    "Weight": "몸무게",
    "Height": "키(높이)",
    "Proportions": "신체 비례",
    "African": "아프리카계",
    "Asian": "아시아계",
    "Caucasian": "백인계",
    "Main": "기본",
    "Breast": "가슴",
    "Breast size": "가슴 크기",
    "Breast firmness": "가슴 유연성",
    "Vertical position": "상하 위치",
    "Horizontal distance": "좌우 간격",
    "Pointiness": "뾰족한 정도",
    "Volume": "부피",
    "Genitals": "성기",
    "Penis Length": "성기 길이",
    "Penis Circ": "성기 직경",
    "Penis Testicles": "불알",
    "Head shape": "머리 모양",
    "Angle": "기울기",
    "Oval": "계란형",
    "Round": "원형",
    "Rectangular": "직사각형",
    "Square": "정사각형",
    "Triangular": "삼각형",
    "Invertedtriangular": "역삼각형",
    "Diamond": "마름모꼴",
    "Head size": "머리 크기",
    "Scale Depth": "옆모습 비율",
    "Scale Horiz": "수평 비율",
    "Scale Vert": "수직 비율",
    "Trans": "이동",
    "Forehead": "이마",
    "Trans Depth": "앞뒤 이동",
    "Nubian": "짱구머리",
    "Temple": "관자놀이",
    "Eyebrows": "눈썹",
    "Trans Vert": "상하 이동",
    "Neck": "목",
    "Trans Horiz": "좌우 이동",
    "Right eye": "오른눈",
    "R Eye Height1": "오른눈 높이1",
    "R Eye Height2": "오른눈 높이2",
    "R Eye Height3": "오른눈 높이3",
    "R Eye Push1": "오른눈 당기기1",
    "R Eye Push2": "오른눈 당기기2",
    "R Eye Move": "오른눈 이동",
    "R Eye Size": "오른눈 크기",
    "R Eye Corner1": "오른눈 눈꼬리1",
    "R Eye Corner2": "오른눈 눈꼬리2",
    "Left eye": "왼눈",
    "L Eye Height1": "왼눈 높이1",
    "L Eye Height2": "왼눈 높이2",
    "L Eye Height3": "왼눈 높이3",
    "L Eye Push1": "왼눈 당기기1",
    "L Eye Push2": "왼눈 당기기2",
    "L Eye Move": "왼눈 이동",
    "L Eye Size": "왼눈 크기",
    "L Eye Corner1": "왼눈 눈꼬리1",
    "L Eye Corner2": "왼눈 눈꼬리2",
    "Nose size": "코 크기",
    "Nose size details": "섬세한 코 크기",
    "Nostril Width": "콧구멍 폭",
    "Point Width": "콧망울 폭",
    "Width1": "폭1",
    "Width2": "폭2",
    "Width3": "폭3",
    "Nose features": "코 특징",
    "Compression": "납짝코",
    "Curve": "구부러짐",
    "Greek": "그리스인 코",
    "Hump": "혹",
    "Nostrils Angle": "콧구멍 기울기",
    "Point": "뾰족코",
    "Septumangle": "코사이뼈 기울기",
    "Flaring": "벌름코",
    "Mouth size": "입 크기",
    "Mouth size details": "섬세한 입 크기",
    "Lowerlip Height": "아랫입술 높이",
    "Lowerlip Width": "아랫입술 폭",
    "Upperlip Height": "윗입술 높이",
    "Upperlip Width": "윗입술 폭",
    "Cupidsbow Width": "활모양 입술 폭",
    "Mouth features": "입 특징",
    "Lowerlip Ext": "아랫입술 확장",
    "Angles": "기울기",
    "Lowerlip Middle": "아랫입술 중간",
    "Lowerlip Volume": "아랫입술 부피",
    "Philtrum Volume": "인중 부피",
    "Upperlip Volume": "윗입술 부피",
    "Upperlip Ext": "윗입술 확장",
    "Upperlip Middle": "윗입술 중간",
    "Cupidsbow": "활모양 입술",
    "Right ear": "오른귀",
    "R Ear Trans Depth": "오른귀 옆모습 이동",
    "R Ear Size": "오른귀 크기",
    "R Ear Trans Vert": "오른귀 상하 이동",
    "R Ear Height": "오른귀 길이",
    "R Ear Lobe": "오른귀 귓볼",
    "R Ear Shape1": "오른귀 모양1",
    "R Ear Rot": "오른귀 돌리기",
    "R Ear Shape2": "오른귀 모양2",
    "R Ear Width": "오른귀 폭",
    "R Ear Wing": "오른귀 날개귀",
    "R Ear Flap": "오른귀 귓바퀴",
    "Left ear": "왼귀",
    "L Ear Trans Depth": "왼귀 옆모습 이동",
    "L Ear Size": "왼귀 크기",
    "L Ear Trans Vert": "왼귀 상하 이동",
    "L Ear Height": "왼귀 길이",
    "L Ear Lobe": "왼귀 귓볼",
    "L Ear Shape1": "왼귀 모양1",
    "L Ear Rot": "왼귀 돌리기",
    "L Ear Shape2": "왼귀 모양2",
    "L Ear Width": "왼귀 폭",
    "L Ear Wing": "왼귀 날개귀",
    "L Ear Flap": "왼귀 귓바퀴",
    "Chin": "턱",
    "Prominent": "돌출",
    "Width": "폭",
    "Bones": "턱뼈",
    "Prognathism": "주걱턱",
    "Cheek": "뺨",
    "L Cheek Volume": "왼뺨 부피",
    "L Cheek Bones": "왼뺨 광대뼈",
    "L Cheek Inner": "왼뺨 안쪽",
    "L Cheek Trans Vert": "왼뺨 상하 이동",
    "R Cheek Volume": "오른뺨 부피",
    "R Cheek Bones": "오른뺨 광대뼈",
    "R Cheek Inner": "오른뺨 안쪽",
    "R Cheek Trans Vert": "오른뺨 상하 이동",
    "Face": "얼굴",
    "Torso": "몸통",
    "Vshape": "V자형",
    "Hip": "엉덩이",
    "Stomach": "배",
    "Tone": "볼록함",
    "Pregnant": "임산부형",
    "Buttocks": "궁둥짝",
    "Pelvis": "골반",
    "Bulge": "불룩함",
    "Right hand": "오른손",
    "R Hand Fingers Diameter": "오른손 손가락 직경",
    "R Hand Fingers Length": "오른손 손가락 길이",
    "R Hand Scale": "오른손 비율",
    "R Hand Trans": "오른손 이동",
    "Left hand": "왼손",
    "L Hand Fingers Diameter": "왼손 손가락 직경",
    "L Hand Fingers Length": "왼손 손가락 길이",
    "L Hand Scale": "왼손 비율",
    "L Hand Trans": "왼손 이동",
    "Right foot": "오른발",
    "R Foot Scale": "오른발 비율",
    "R Foot Trans": "오른발 이동",
    "Left foot": "왼발",
    "L Foot Scale": "왼발 비율",
    "L Foot Trans": "왼발 이동",
    "Right arm": "오른팔",
    "R Lowerarm Scale Depth": "오른쪽 아래팔 두께 비율",
    "R Lowerarm Scale Horiz": "오른쪽 아래팔 수평 비율",
    "R Lowerarm Scale Vert": "오른쪽 아래팔 수직 비율",
    "R Upperarm Scale Depth": "오른쪽 위팔 두께 비율",
    "R Upperarm Scale Horiz": "오른쪽 위팔 수평 비율",
    "R Upperarm Scale Vert": "오른쪽 위팔 수직 비율",
    "Left arm": "왼팔",
    "L Lowerarm Scale Depth": "왼쪽 아래팔 두께 비율",
    "L Lowerarm Scale Horiz": "왼쪽 아래팔 수평 비율",
    "L Lowerarm Scale Vert": "왼쪽 아래팔 수직 비율",
    "L Upperarm Scale Depth": "왼쪽 위팔 두께 비율 ",
    "L Upperarm Scale Horiz": "왼쪽 위팔 수평 비율",
    "L Upperarm Scale Vert": "왼쪽 위팔 수직 비율",
    "Right leg": "오른다리",
    "R Leg Genu": "오른쪽 무릎",
    "R Lowerleg Scale Depth": "오른쪽 아랫다리 두께 비율",
    "R Lowerleg Scale Horiz": "오른쪽 아랫다리 수평 비율",
    "R Lowerleg Scale Vert": "오른쪽 아랫다리 수직 비율",
    "R Upperleg Scale Depth": "오른쪽 윗다리 두께 비율",
    "R Upperleg Scale Horiz": "오른쪽 윗다리 수평 비율",
    "R Upperleg Scale Vert": "오른쪽 윗다리 수직 비율",
    "Left leg": "왼다리",
    "L Leg Genu": "왼쪽 무릎",
    "L Lowerleg Scale Depth": "왼쪽 아랫다리 두께 비율",
    "L Lowerleg Scale Horiz": "왼쪽 아랫다리 수평 비율",
    "L Lowerleg Scale Vert": "왼쪽 아랫다리 수직 비율",
    "L Upperleg Scale Depth": "왼쪽 윗다리 두께 비율",
    "L Upperleg Scale Horiz": "왼쪽 윗다리 수평 비율",
    "L Upperleg Scale Vert": "왼쪽 윗다리 수직 비율",
    "Arms and Legs": "팔다리",
    "Options": "선택항목",
    "Rescan targets' folder": "타겟 폴더 재검색",
    "Folders": "폴더",
    "Targets": "타겟",
    "custom": "손수 만든 것",
    "Custom": "손수 만든 것",
    "Neck circum": "목 둘레",
    "Neck height": "목 길이",
    "Upperarm": "위팔",
    "Upper arm circum": "위팔 둘레",
    "Upperarm length": "위팔 길이",
    "Lowerarm": "아래팔",
    "Lowerarm length": "아래팔 길이",
    "Wrist circum": "손목 둘레",
    "Front chest dist": "앞가슴 간격",
    "Bust circum": "가슴 둘레",
    "Underbust circum": "아랫가슴 둘레",
    "Waist circum": "허리 둘레",
    "Nape to waist": "목덜미에서 허리까지",
    "Waist to hip": "허리에서 엉덩이까지",
    "Shoulder dist": "어깨 간격",
    "Hips": "엉덩이",
    "Hips circum": "엉덩이 둘레",
    "Upperleg": "윗다리",
    "Upperleg height": "윗다리 길이",
    "Thigh circ.": "허벅지 둘레",
    "Lowerleg": "아랫다리",
    "Lowerleg height": "아랫다리 길이",
    "Calf circum": "장딴지 둘레",
    "Ankle": "발목",
    "Ankle circum": "발목 둘레",
    "Statistics": "집계",
    "Height: ": "키:",
    "Chest: ": "가슴:",
    "Waist: ": "허리:",
    "Hips: ": "엉덩이:",
    "Measure": "치수",
    "Settings": "설정",
    "Side": "방향",
    "Background settings": "배경 설정",
    "Front": "앞",
    "Back": "뒤",
    "Left": "왼편",
    "Right": "오른편",
    "Top": "위편",
    "Bottom": "아래편",
    "Other": "기타",
    "Move && Resize": "이동 && 크기조정",
    "Show in foreground": "전경에 나타내기",
    "Background": "배경",
    "Utilities": "유틸리티",
    "Projection": "투영",
    "Choose background": "배경 고르기",
    "Project background": "배경 투영",
    "Project lighting": "조명 투영",
    "Project UV topology": "UV맵 투영",
    "Display settings": "화면 설정",
    "Shadeless": "쉐이더 없음",
    "Clothes": "옷",
    "Tag filter": "태그 필터",
    "Hide faces under clothes": "옷으로 덮힌 면 감추기",
    "Eyes": "눈",
    "Eyelashes": "속눈썹",
    "Material": "재질",
    "Human": "사람",
    "Skin": "피부",
    "Hair": "머리털",
    "Teeth": "이빨",
    "Tongue": "혀",
    "Skin/Material": "피부/재질",
    "Topologies": "모델 형태",
    "Rig presets": "리그 프리셋",
    "Rig info": "리그 정보",
    "Bones: ": "뼈:",
    "Description: ": "설명:",
    "Skeleton": "골격",
    "Tools": "도구",
    "Save As...": "다음으로 저장...",
    "Viewer": "보기",
    "Resolution": "해상도",
    "Anti-aliasing": "계단현상방지",
    "Render": "렌더",
    "Lightmap SSS": "조명맵 SSS",
    "Rendering methods": "렌더링 방식",
    "Scene": "장면",
    "Slider behavior": "조절막대 작동방식",
    "Update real-time": "실시간 갱신",
    "Update normals real-time": "정반사값 실시간 갱신",
    "Fit objects real-time": "물체 실시간 맞춤",
    "Auto-zoom camera": "자동 줌 카메라",
    "Slider images": "조절막대 이미지",
    "Units": "단위",
    "Metric": "미터식 도량",
    "Imperial": "영국식 도량",
    "Startup": "시작시",
    "Preload macro targets": "인물 개괄 타겟을 미리 불러들임",
    "Restore window size": "창 크기 되돌림",
    "Theme": "테마",
    "Native look": "원래 테마",
    "MakeHuman": "메이크휴먼",
    "Language": "언어",
    "English": "영어",
    "German": "독일어",
    "Japanese": "일본어",
    "Dutch": "네덜란드어",
    "Empty": "비어있음",
    "Arabic": "아랍어",
    "General": "일반",
    "3D Viewport Speed": "3D 미리보기창 속도",
    "Camera": "카메라",
    "Move": "이동",
    "Rotate": "회전",
    "Zoom": "줌",
    "Invert wheel": "역방향 휠",
    "Mouse": "마우스",
    "Rotate Up": "위로 회전",
    "Rotate Down": "아래로 회전",
    "Rotate Left": "왼쪽으로 회전",
    "Rotate Right": "오른쪽으로 회전",
    "Pan Up": "위로 패닝",
    "Pan Down": "아래로 패닝",
    "Pan Left": "왼쪽으로 패닝",
    "Pan Right": "오른쪽으로 패닝",
    "Zoom In": "줌 인",
    "Zoom Out": "줌 아웃",
    "Front view": "정면 보기",
    "Right view": "오른편 보기",
    "Top view": "꼭대기편 보기",
    "Back view": "뒤편 보기",
    "Left view": "왼편 보기",
    "Bottom view": "바닥편 보기",
    "Reset camera": "카메라 초기화",
    "Actions": "작업",
    "Undo": "실행 취소",
    "Redo": "다시 실행",
    "Navigation": "내비게이션",
    "Help": "도움말",
    "Exit": "나가기",
    "Shortcuts": "단축키",
    "Support options": "지원 선택항목",
    "Manual": "설명서",
    "Report bug": "버그 보고하기",
    "Request feature": "필요한 기능 요청",
    "Forum": "토론방",
    "FaceBook page": "페이스북 페이지",
    "Level": "수준",
    "Debug": "디버그",
    "Message": "메시지",
    "Notice": "알림말",
    "Warning": "경고",
    "Error": "에러",
    "Copy to Clipboard": "클립보드에 복사",
    "Logs": "로그",
    "Biovision Hierarchy BVH": "바이오비전 하이어라키 BVH",
    "Animations": "애니메이션",
    "Collada (dae)": "콜라다 (dae)",
    "Feet on ground": "땅바닥에 발붙이기",
    "Y up, face Z": "Y가 서있고, Z가 정면",
    "Y up, face X": "Y가 서있고, X가 정면",
    "Z up, face -Y": "Z가 서있고, -Y가 정면",
    "Z up, face X": "Z가 서있고, X가 정면",
    "Filmbox (fbx)": "필름박스 (fbx)",
    "Lightmap": "조명맵",
    "MD5": "엠디5",
    "Blender exchange (mhx)": "블렌더랑 주고받기 (mhx)",
    "Rotation limits": "관절 회전각 제한",
    "Export for Rigify": "Rigify용 내보내기",
    "Wavefront obj": "웨이브프론트 obj",
    "Normals": "정반사값",
    "Ogre3D": "오우거3D",
    "Skeleton (skel)": "골격 (skel)",
    "Stereolithography (stl)": "스테레오리소그래피 (stl)",
    "ASCII": "아스키",
    "Binary": "바이너리",
    "UV map": "UV맵",
    "Plugins": "플러그인",
    "neutral": "중성",
    "Don't show this again": "이것이 다시 안나오게 합니다.",
    "Yes": "예",
    "No": "아니오",
    "MakeHuman is a character creation suite. It is designed for making anatomically correct humans.\nParts of this program may contain nudity.\nDo you want to proceed?": "메이크휴먼은 캐릭터 개발 세트이며, 자동으로 정확하게 사람을 만들어 내도록 디자인되었습니다.\n본 프로그램에는 알몸이 들어 있습니다.\n계속하시겠습니까?",
    "Blender Exchange (*.mhx)": "블렌더랑 주고받기 (*.mhx)",
    "Exporting MHX": "MHX로 내보내기",
    "Exporting armature": "아마추어 내보내기",
    "Exporting materials": "재질 내보내기",
    "Exporting main mesh": "주 메시 내보내기",
    "OK": "확인",
    "Info": "정보",
    "Filmbox (*.fbx)": "필름박스 (*.fbx)",
    "Preparing": "준비중",
    "Collada (*.dae)": "콜라다 (*.dae)",
    "Exporting images": "이미지 내보내기",
    "Exporting effects": "효과 내보내기",
    "Exporting controllers": "콘트롤러 내보내기",
    "Exporting geometry": "지오메트리 내보내기",
    "Exporting scene": "장면 내보내기",
    "Export finished.": "내보내기 완료.",
    "Wavefront (*.obj)": "웨이브프론트 (*.obj)",
    "Collecting Objects": "물체 모으기",
    "Writing Objects": "물체 써넣기",
    "MD5 (*.md5)": "엠디5 (*.md5)",
    "Writing Bones": "뼈 써넣기",
    "Writing Animations": "애니메이션 써넣기",
    "Ogre3D Mesh XML (*.mesh.xml)": "오우거3D 메시 XML (*.mesh.xml)",
    "Setting properties": "설정 속성값",
    "Writing Materials": "재질 써넣기",
    "Ogre export finished.": "오우거 내보내기 완료.",
    "Stereolithography (*.stl)": "스테레오리소그래피 (*.stl)",
    "Biovision Hierarchy (*.bvh)": "바이오비전 하이어라키 (*.bvh)",
    "You did not select a skeleton from the library.": "라이브러리에서 골격을 고르지 않았군요.",
    "Skeleton (*.skel)": "골격 (*.skel)",
    "PNG (*.png)": "피엔지 (*.png)",
    "Projecting UV map": "UV 맵 투영하기",
    "A basic rig. Use this for weighting.": "기본 리그. 웨이트 작업용으로 사용.",
    "A minimal rig intended for games.": "게임용의 초간단 리그.",
    "Rig for use with Maya HumanIK": "마야 휴먼IK에 사용되는 리그.",
    "The default rig with muscle bones. Use this for weighting muscles.": "근육용 뼈를 갖춘 기본 리그. 근육 웨이트 작업시 사용.",
    "Rig for use with Second Life": "세컨드 라이프에 사용되는 리그.",
    "Rig intended for use with the Xonotic engine": "Xonotic 엔진에 사용되는 리그.",
    "AntiAliasing": "계단현상방지",
    "Rendering complete": "렌더링 완료",
    "You need to restart for your language changes to be applied.": "언어 변경이 이루어지게 하려면 다시 시작해야 합니다.",
    "Click on a mouse action box using the modifiers and buttons which you would like to assign to the given action.": "마우스 동작 상자 위에서 마우스 단추를 딸깍하면 그 단추가 해당 일을 하게끔 지정됩니다.",
    "This combination is already in use.": "이 키 조합은 이미 사용중입니다.",
    "Click on a shortcut box and press the keys of the shortcut which you would like to assign to the given action.": "단축키 상자를 딸깍하고 단축키로 쓸 글자쇠를 누르면 해당 일을 하게끔 지정됩니다. ",
    "No log items selected": "로그 항목이 선택된게 없습니다.",
    "Writing Skeleton": "골격 써넣기",
    "Skeleton export finished": "골격 내보내기 완료",
    "By resetting the human you will lose all your changes, are you sure?": "사람을 초기화하면 작업한게 날라갑니다. 그래도 하시겠습니까?",
    "Reset": "초기화",
    "You have unsaved changes. Are you sure you want to exit the application?": "작업한 것을 저장하지 않았습니다. 그래도 나가실 겁니까?",
    "Your system does not support OpenGL shaders (GLSL v1.20 required).\nOnly simple shading will be available.": "갖고 계신 컴퓨터가 OpenGL 쉐이더를 지원하지 않군요. (GLSL v1.20 필요)\n기본 쉐이더만 사용될 것입니다. ",
    "Could not save settings file.": "설정 파일을 저장할 수 없습니다.",
    "No background image is set.\nTo show a background, choose an image from the Background tab\nin Settings.": "배경 이미지가 세팅되지 않았습니다.\n배경이 나오게 하려면 설정에 있는 배경 탭에서 이미지를 고르십시오.\n",
    "Confirmation": "확인",
    "Your scene is unsaved. Are you sure you want to close it?": "장면이 저장되지 않았습니다. 그래도 닫겠습니까?",
    "Add...": "추가...",
    "Add light": "조명 추가",
    "Add scene item": "장면에 품목 추가",
    "ambientOcclusion": "ambientOcclusion",
    "Append": "더해 넣기",
    "Append example to script": "예제를 스크립트에 더하기",
    "Arm IK (MHX only)": "팔 IK (MHX 전용)",
    "Arms and legs": "팔다리",
    "Ascending": "오름차순",
    "Body": "Body",
    "Breast Volume": "Breast Volume",
    "bump": "bump",
    "Buttocks volume": "Buttocks volume",
    "Button 1 is selected": "단추 1번이 선택됨",
    "Button": "단추",
    "Cheek inner volume": "Cheek inner volume",
    "Cheek outer volume": "Cheek outer volume",
    "Clear": "싹 치우기",
    "Close": "닫기",
    "Connecting bones": "연결된 뼈들",
    "Cranic shape": "Cranic shape",
    "Cumulative per call": "Cumulative per call",
    "Cumulative time": "Cumulative time",
    "Cupid's bow shape": "Cupid's bow shape",
    "Cupid's bow width": "Cupid's bow width",
    "Custom shader defines": "손수 정한 쉐이더",
    "Data": "자료",
    "Deform bones (MHX only)": "변형용 뼈 (MHX 전용)",
    "Descending": "내림차순",
    "diffuse": "diffuse",
    "displacement": "displacement",
    "Ear flapped": "Ear flapped",
    "Ear rotation": "Ear rotation",
    "Ear shape (pointed-triangle)": "Ear shape (pointed-triangle)",
    "Ear shape (squared-round)": "Ear shape (squared-round)",
    "Ear wing-shaped": "Ear wing-shaped",
    "Example": "Example",
    "Examples": "예제",
    "Execute": "실행",
    "Eyebrows angle": "눈썹 기울기",
    "Face rig (MHX only)": "얼굴 리그 (MHX 전용)",
    "Finger controls (MHX only)": "손가락 조절기 (MHX 전용)",
    "Fingers diameter": "손가락 직경",
    "Fingers length": "손가락 길이",
    "Fixed canvas size": "고정된 캔버스 크기",
    "Function": "Function",
    "Genital volume": "성기 부피",
    "Get": "크기값 알기",
    "Grab screen": "Grab screen",
    "Hand position": "Hand position",
    "Head skinny-fat": "Head skinny-fat",
    "Items": "품목",
    "Leg IK (MHX only)": "다리 IK (MHX 전용)",
    "Load ...": "불러오기 ...",
    "Lower arm": "아래팔",
    "Lowerarm skinny-fat": "Lowerarm skinny-fat",
    "Lowerarm thickness 1": "아래팔 두께 1",
    "Lowerarm thickness 2": "아래팔 두께 2",
    "Lower leg": "아랫다리",
    "Lowerleg scale depth": "Lowerleg scale depth",
    "Lowerleg scale horizontally": "Lowerleg scale horizontally",
    "Lowerleg skinny-fat": "Lowerleg skinny-fat",
    "Lowerlip curved shape": "Lowerlip curved shape",
    "MakeHuman Material (*.mhmat)": "메이크휴먼 재질 (*.mhmat)",
    "Master bone": "돛대 뼈",
    "Master": "Master",
    "Material Editor": "재질 편집기",
    "Material file": "Material file",
    "Material settings": "재질 설정",
    "Merge fingers": "손가락 합치기",
    "Merge head": "머리 합치기",
    "Merge palms": "손바닥 합치기",
    "Merge shoulders": "어깨 합치기",
    "Merge spine": "등뼈 합치기",
    "Move corners vert.": "Move corners vert.",
    "Move depth": "Move depth",
    "Move eye horizontally": "Move eye horizontally",
    "Move eye vertically": "Move eye vertically",
    "Move horizontally.": "Move horizontally.",
    "Move horizontally": "Move horizontally",
    "Move inner corner horiz.": "Move inner corner horiz.",
    "Move inner corner vert.": "Move inner corner vert.",
    "Move knee horizontally": "Move knee horizontally",
    "Move knee vertically": "Move knee vertically",
    "Move outer corner horiz.": "Move outer corner horiz.",
    "Move outer corner vert.": "Move outer corner vert.",
    "Move tip vertically": "Move tip vertically",
    "Move vertically": "Move vertically",
    "Move vert": "Move vert",
    "Muscle bones (MHX only)": "근육용 뼈 (MHX 전용)",
    "Muscular tone": "Muscular tone",
    "<New scene>": "<새 장면>",
    "normal": "normal",
    "Not selected": "선택되지 않음",
    "Pelvis muscular tone": "Pelvis muscular tone",
    "Penis circumference": "Penis circumference",
    "Penis length": "Penis length",
    "Pregnancy shape": "Pregnancy shape",
    "Primitive calls": "Primitive calls",
    "Profile": "프로필",
    "Profiling": "Profiling",
    "Pushed 0 times": "누르기 0 번",
    "RadioButton1": "라디오단추1",
    "RadioButton2": "라디오단추2",
    "Randomize": "Randomize",
    "Randomize settings": "Randomize settings",
    "Random": "무작위",
    "Reverse hips": "엉덩이 뒤집기",
    "Rig Options": "리그 선택항목",
    "Save ...": "저장 ...",
    "Scale cheek prominence": "Scale cheek prominence",
    "Scale chin angular": "Scale chin angular",
    "Scale chin height": "Scale chin height",
    "Scale chin prognathism": "Scale chin prognathism",
    "Scale chin prominence": "Scale chin prominence",
    "Scale chin width": "Scale chin width",
    "Scale cone-shape": "Scale cone-shape",
    "Scale depth": "Scale depth",
    "Scale ear": "Scale ear",
    "Scale eye": "Scale eye",
    "Scale foot": "Scale foot",
    "Scale hand": "Scale hand",
    "Scale height 1": "Scale height 1",
    "Scale height 2": "Scale height 2",
    "Scale height 3": "Scale height 3",
    "Scale height": "Scale height",
    "Scale horizontally": "Scale horizontally",
    "Scale lobe": "Scale lobe",
    "Scale lowerlip height": "Scale lowerlip height",
    "Scale loverlip width": "Scale loverlip width",
    "Scale lowerlip volume": "Scale lowerlip volume",
    "Scale middle lowerlip": "Scale middle lowerlip",
    "Scale middle upperlip": "Scale middle upperlip",
    "Scale nostrils flaring": "Scale nostrils flaring",
    "Scale nostrils width": "Scale nostrils width",
    "Scale philtrum volume": "Scale philtrum volume",
    "Scale tip width": "Scale tip width",
    "Scale upperlip height": "Scale upperlip height",
    "Scale upperlip width": "Scale upperlip width",
    "Scale upperlip volume": "Scale upperlip volume",
    "Scale vertically": "Scale vertically",
    "Scale width 1": "Scale width 1",
    "Scale width 2": "Scale width 2",
    "Scale width 3": "Scale width 3",
    "Scale width": "Scale width",
    "Scene Editor": "장면 편집기",
    "Scripting": "스크립트 작성",
    "Script": "스크립트",
    "Septum Angle": "Septum Angle",
    "Set": "크기값 지정",
    "Shader config": "쉐이더 배치",
    "Shader parameters": "쉐이더 매개값",
    "Shader": "쉐이더",
    "Shell": "쉘",
    "Skeleton Debug": "골격 손보기",
    "Smooth": "Smooth",
    "Sockets (MHX only)": "눈구멍 (MHX 전용)",
    "spec": "spec",
    "Split forearm (MHX only)": "앞팔 분리 (MHX  전용)",
    "Symmetry": "대칭",
    "Symmmetry L>R": "대칭 L>R",
    "Symmmetry R>L": "대칭 R>L",
    "Symmmetry": "대칭",
    "Temple bulge": "Temple bulge",
    "Testicles size": "Testicles size",
    "ToggleButton": "토글단추",
    "Total calls": "Total calls",
    "Total per call": "Total per call",
    "Total time": "Total time",
    "transparency": "transparency",
    "Update Bones": "뼈 새로고침",
    "Upperarm skinny-fat": "Upperarm skinny-fat",
    "Upperarm thickness 1": "Upperarm thickness 1",
    "Upperarm thickness 2": "Upperarm thickness 2",
    "Upper arm": "윗팔",
    "Upperleg scale depth": "Upperleg scale depth",
    "Upperleg scale horizontally": "Upperleg scale horizontally",
    "Upperleg skinny-fat": "Upperleg skinny-fat",
    "Upper leg": "윗다리",
    "Upperlip curved shape": "Upperlip curved shape",
    "Value is 0.5": "값은 0.5",
    "vertexColors": "vertexColors",
    "Wireframe": "Wireframe"
}
